社會信用機制發威 逾千萬人次被限購機票

引起媒體廣泛關注的中國社會信用體系的執行力度現已初見端倪。據報道，目前已有逾千萬人次被限購機票或高鐵動車票。龐大數字的背後究竟反映了政府怎樣的社會管理理念呢？

據《南方都市報》近期報道，截至4月底，因信用記錄不佳，中國全國累計限制購買飛機票超過了1100萬人次，而限制購買高鐵動車票達到了425萬人次。另外，法院公佈的失信被執行人中，近250萬人因懲戒選擇主動履行義務。

點解冇乜人講呢個社會信用機制
惡過送中好多

社會信用評分系統懶人包

社會信用體系？其實港共已經開始左！

急! 突發，3年內將引入「社會信用評分系統」。文宣組幫幫手

有無人真係好驚社會信用制度...

香港準備推出社會信用評分制度，係咪代表準備嚟多場百萬人大示威

［仆街啦］香港3年內引進「信用評分系統」

2300萬人未達社會信用標準 禁搭火車飛機、公告姓名、來電答鈴羞辱無極限

推